\poemtitle{Падают звёзды}
\settowidth{\versewidth}{Готовь на размен полжизни,}
\begin{verse}[\versewidth]
  За горизонт падают звёзды.\\*
  Для этой жизни не поздно.\\*
  Ясные дни короче\\*
  Безудержной тёмной ночи.\\!

  Проклинать судьбу очень просто ---\\*
  С орбит не сойдут звёзды.\\*
  Что-то менять сложнее,\\*
  И пусть тебя это греет.\\!

  Падая звёзды гаснут,\\*
  Пусть для тебя всё ясно.\\*
  Готовь на размен полжизни,\\*
  Что-нибудь может и выпадет.\\!

  Судьбу проклинать несложно,\\*
  Какой тебе крест положен?\\*
  Кто на коне в этой сделке?\\*
  Попробуй держаться крепко.\\!

  Новые звёзды вспыхнут\\*
  Может быть в этом вихре.\\*
  Сорвутся может быть тоже,\\*
  Тебя это пусть не тревожит.\\!

  \attrib{$20\frac{24}{XI}09$}
\end{verse}
